上月旅客跌幅收窄 中國客續減國際過夜客升3.1%☺️

旅發局公佈10月份訪港旅客數字，按年下跌2.4%至495萬人次，跌幅比9月份的3%稍為收窄，其中內地客按年跌3.5%，而今年首10個月累積訪港旅客按年下跌5.7%。

10月份國際訪港旅客則按月錄得1.1%升幅至122萬人次，其中印尼升18.1%至36,672人，菲律賓升9.4%至68,458人，國際過夜旅客亦有3.1%增長。

旅發局指今年加大力度於短途市場推廣，其中南韓、印尼及菲律賓的過夜旅客增長均達到雙位數字，會繼續聯同航空公司、本地酒店及主要景點、海外業界等，於內地和短途巿場，合作推出以家庭及年青客群為主要對象的優惠遊港產品，同時亦會向旅客及國際傳媒推廣冬日節慶活動，希望吸引更多過夜旅客來港。

吸引多D外國遊客先係正路

證明香港仲有市場

笑得傳神☺️

支那人走咗先吸引到高質外國客

熱烈地彈琴